import 'package:flutter/material.dart';

List<Map<String, String>> preguntas = [
  // Lista de preguntas
  
   // ------------- CARACTERISTICAS -------------
  {
    'pregunta': '¿Tiene una cicatriz?',
    'clave': 'caracteristicas',
    'respuesta': 'cicatriz',
  },
  {
    'pregunta': '¿Es inteligente?',
    'clave': 'caracteristicas',
    'respuesta': 'inteligencia',
  },
  {
    'pregunta': '¿Es ingenioso?',
    'clave': 'caracteristicas',
    'respuesta': 'ingenioso',
  },
  {
    'pregunta': '¿Es rencoroso?',
    'clave': 'caracteristicas',
    'respuesta': 'rencoroso',
  },
  {
    'pregunta': '¿Es bromista?',
    'clave': 'caracteristicas',
    'respuesta': 'bromista',
  },
  {
    'pregunta': '¿Es un animago?',
    'clave': 'caracteristicas',
    'respuesta': 'animago',
  },
  {
    'pregunta': '¿Es director?',
    'clave': 'caracteristicas',
    'respuesta': 'director',
  },
  // ------------- OBJETO -------------
  {
    'pregunta': '¿Usa gafas?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'gafas',
  },
  {
    'pregunta': '¿Le gustan los libros?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'libro',
  },
  {
    'pregunta': '¿Es bueno en el ajedrez?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'ajedrez',
  },
   {
    'pregunta': '¿Es transformado en un huron?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'huron',
  },
  {
    'pregunta': '¿le guistan las grageas?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'grageas',
  },
  {
    'pregunta': '¿le gusta llebar sombrero?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'sombrero',
  },
  {
    'pregunta': '¿el creeo las orejas extensibles?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'OrejasExtensibles',
  },
  {
    'pregunta': '¿tiene o tubo una moto voladora?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'motovoladora',
  },
  {
    'pregunta': '¿es dueño de la varita de sauco?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'varitadesauco',
  },
   {
    'pregunta': '¿es o era dueño de un mapa?',
    'clave': 'objeto',
    'respuesta': 'mapa',
  },
  

  // ------------- OJOS -------------
  {
    'pregunta': '¿Tiene los ojos verdes?',
    'clave': 'ojos',
    'respuesta': 'verde',
  },
  {
    'pregunta': '¿Tiene los ojos marrones?',
    'clave': 'ojos',
    'respuesta': 'marron',
  },
  {
    'pregunta': '¿Tiene los ojos azules?',
    'clave': 'ojos',
    'respuesta': 'azul',
  },
   {
    'pregunta': '¿Tiene los ojos grises?',
    'clave': 'ojos',
    'respuesta': 'gris',
  },
     {
    'pregunta': '¿Tiene los ojos negros?',
    'clave': 'ojos',
    'respuesta': 'negro',
  },
  // ------------- PELO -------------
  {
    'pregunta': '¿Tiene el pelo negro y liso?',
    'clave': 'pelo',
    'respuesta': 'negro',
  },
  {
    'pregunta': '¿Tiene el pelo castaño y rizado?',
    'clave': 'pelo',
    'respuesta': 'castaño',
  },
  {
    'pregunta': '¿Tiene el pelo pelirrojo y corto?',
    'clave': 'pelo',
    'respuesta': 'pelirrojo',
  },
  {
    'pregunta': '¿Tiene el pelo rubio y corto?',
    'clave': 'pelo',
    'respuesta': 'rubio',
  },
];
